羞辱自招

羞辱自招 - 高慧然

互聯網(互聯網)

瑞典電視台最近拍了一條宣傳短片，開宗明義只拍給「尊敬的中國遊客」看，歡迎他們去瑞典旅遊，但是「為了避免文化差異」，所以提出一些建議。例如：「我們不在歷史建築物外拉屎，但如果手上有一點點大便，在瑞典，我們會洗手。如果你在街上看到一個人跟他的狗在一起，那並不是說他剛剛買了午飯。

在瑞典，我們用刀子和叉子吃飯，我們也不在吃飯時拉屎……」宣傳片同時提及中國是一個族種主義的國家，結尾用上了最近紅極一時的曾氏在地下撒賴的片段。提醒中國遊客，若在瑞典行為不檢，會受到懲罰。

中國媒體視之為奇恥大辱，炮轟瑞典電視台製作辱中節目嚴重違背職業道德，認為這是歐洲人的優越感在作祟，「每年中國有上億人次到國外旅遊，中國人的購買力令一些歐美人士感到震驚。

面對中國的旅遊者和消費者強大的購買力，一些歐美人士心態漸漸失衡……」曾氏一家三口為慳一天酒店錢，訂了一間價值700港幣的青年旅舍三人房，並在旅舍撒潑的視頻仍在網絡熱播，不知中國遊客「強大的購買力」體現在何處？

最有趣的是，人家明明是善意提醒中國人避免「文化」差異，或者是無文化與有文化的差異，中國官媒卻一味強調中國人的購買力。韓寒指出，世上有兩種邏輯，一種是邏輯，一種是中國邏輯。你永遠沒有辦法與中國人溝通。

「夫人必自侮，而後人侮之；國必自伐，而後人伐之」，甚麼是「五千年文化」？這個才是。

高慧然

上一則
上一則
怎樣用真話來說謊？ (馮睎乾)

下一則
下一則
勿以惡小而不為 (古德明)